錫克教徒帶匕首入法庭 警大搜捕

錫克教徒帶匕首入法庭 警大搜捕

港聞

【本報訊】佐敦勞資審裁處昨晨有人身藏20厘米長匕首，在不設庭警的法庭內候訊，警方接報後「大陣仗」派出近20名衝鋒隊員，趁未開庭前持警棍及防暴盾牌突擊闖入法庭，調查後帶走兩名74歲及40歲印度裔男子，其中一人是向工程公司追討欠薪的地盤工，另一人陪同應訊，兩人均是錫克教教徒，按教義佩帶匕首。案件列藏有攻擊性武器處理，兩人已獲釋。

警員昨於勞審處帶走身藏匕首的兩名錫克教徒。黃麗英攝

警︰宗教用途不涉刑事

案發在油麻地勞審處3樓第12法庭，昨原安排處理4宗案件提堂，包括被帶走男子Singh追薪一案。保安員發現Singh及友人身懷利器，暗中報警，法庭書記若無其事揚聲「請大家等等」便離開，免打草驚蛇。約10分鐘後，衝鋒隊警員直搗庭內，大叫放下隨身物件及立即撤出庭外，氣氛緊張。繙譯員及記者均要接受搜身及查問。

兩男戴着頭巾帽，友人被押離法庭時向記者無奈苦笑。據知，Singh下午曾回法庭查詢，但因該案無限期押後，須再申請等候排期再訊。警方指，在74歲男子身上撿獲的刀，相信作宗教用途，不涉刑事。

大律師陸偉雄指，除非有合理辯解或合法權限，包括獲警務處審批，否則不能以宗教理由管有攻擊性武器。資料顯示，男性錫克教徒接受「劍洗禮」後須持守5種清淨標記，分別為蓄長髮戴頭巾、攜梳子、戴鋼手鈪、穿特製短褲及佩備匕首（kirpan）。

■記者伍嘉豪、黃麗英

錫克教匕首